有冇人同我一樣做咩都只係得半桶水

就連自己做得最叻，最有自信可以拎係其他人面前showoff嘅嘢都只係半桶水。
見到其他人做你最叻嘅嘢做得好過你個種感覺真係好頹廢好自卑。

好想證明比人睇自己係好獨特，有能力，可以獨當一面。

所以就一直努力。

但係後來發現，有啲事勤力係無用，錢同天份先係最重要。

就好似一個日日勤力訓練嘅短跑運動員係場上嘅表現都不如一個日日落club唔訓練只係識得酒池肉林嘅天才短跑手。

same

唔緊要 香港就係有好多我地呢種人
如果每個人都會成功 呢個世界會亂

乜都得乜都識學得快

但唔精, 仲成日錯細節

喜歡既野有天份就滿足鳥

人總會有強項吧

真係好想死 都唔知自己可以為世界貢獻啲咩

係 真係易學難精

降低自己期望 做個開心快樂人

通才 vs 專才

我都係 唔想永遠都做working class

Same

Same 我加多樣 咩都高不成低不就

事實係香港通才係好過專才

以為係自己
樣樣都有興趣 仲學得好快 好快上手
但好快冇咩熱情 三分鐘熱度

你講能力 ?

但社會係專才主導啦

唉 一句慨括自己 成也不在我 敗也不在我